如果其中一方或雙方都未能認識到這一點，那麼一群煽動家、政治活動人士和監管機構就會蜂擁而至，填補資本主義和民主留下的真空。 公眾相信企業比政府更能解決我們的問題。 但我們需要兩者都嘗試|Colin Mayer | 2021年2月3日|時間 
 而那些被他的煽動同黨統治的國家，就不能這麼說了，他們現在在Twitter上假裝民主美德。 把諷刺留給其他民主國家吧。 美國很好|貶低羅伊·喬杜裡| 2021年1月11日|時間 
 將提名權下放給黨內選民，增加了助長煽動者的風險。 我們是否進入了一個政治暴力的新時代? 肖恩·林2021年1月7日|Vox 
 僅僅因為一個煽動家下臺，並不意味著他下臺後留下的政治裂痕會立即癒合。 Brad Stulberg 2021年1月7日|戶外在線 
 從本質上說，他們不想讓一個像煽動家那樣的野蠻人當選。 聖地亞哥選舉團工作人員準備投票，2020年11月27日，聖地亞哥之聲 
 儘管邊境兒童危機迫在眉睫，但我們華盛頓的政客們寧願煽動這個問題，也不願解決它。 邊境兒童危機-無能的國會|John Avlon | 2014年7月10日|每日野獸 
 太多的政客寧願煽動問題，也不願解決問題。 安息吧:奧巴馬與共和黨在福利問題上的大交易|John Avlon | 2014年3月2日|每日野獸 
 但作為一個將權力視為一切的煽動家，他意識到要佔領意大利，他需要教會。 天主教堂如何與墨索里尼同床共床|傑森·貝里| 2014年2月5日|每日野獸 
 難怪這麼多的政客認為煽動這個問題比解決它更有好處。 移民改革會成為約翰·博納的政治遺產嗎? |John Avlon | 2014年2月2日|DAILY BEAST 
 但任何模稜兩可的結果都很容易被煽動者渲染成一場偉大的勝利。 泰德·克魯茲的大決戰即將來臨邁克爾·托馬斯基| 2013年10月18日|每日野獸 
 政府能做的事情是有限的; 一個煽動家所能承諾的是無限的。 兩大共和國:羅馬和美國|詹姆斯·漢密爾頓·劉易斯 
 經常發生的情況是，人民太容易跟隨煽動家，拒絕和嘲笑誠實的改革者。 兩大共和國:羅馬和美國|詹姆斯·漢密爾頓·劉易斯 
 這位煽動家反駁說:“如果現在的人開口為他們的人權說話，那就是一種騷動。” 地主|霍爾曼日 
 它必須要麼靠鄉紳們的分量和影響力來統治，要麼聽憑煽動者的擺佈。 《格溫的騎士》，卷二(二)|查爾斯·詹姆斯·利弗 
 為了轉移群眾對一個高喊“教權主義是大敵”的煽動者的注意力! 生活的驚奇|喬治·克列孟梭